# objetivos  

o objetivo desta diretoria e ter todos os codigos necessarios para a partir do som dum ficheiro ter o seu grafico em duas dimensoes  
nao quero guardar ficheiros intermedios mas tambem nao quero um codigo grande que faca tudo  
quero muitos codigos pequenos que possa juntar tipo lego para ter o que quero  
Agora que penso melhor para o objetivo do codigo nao e necessario ter tempo so preciso de saber que som e

## vamos brincar aos legos!  

codigo 1  
* input ficheiro de som  
* filtros de frequencia se tiver 
* output dataframe com a onda  
* sample rate

codigo 2  
* input dataframe com a onda   
* passagem por MFCC ou parecido  
* output dataframe com as caracteristicas.

Codigo 3  
* input dataframe das caracteristicas
* passagem pelo PCA  
* output dataframe com duas variaveis.

Codigo 4  
invoca os codigos 1 2 e 3 por ordem e da plot dentro de um ciclo for dos ficheiros de som